<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Acrimed Nantes</title>
    <link>https://acrimed-nantes.org/</link>
    <description>Recent content on Acrimed Nantes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://acrimed-nantes.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Médias français : qui possède quoi ? </title>
      <link>https://acrimed-nantes.org/article/carte-proprietaire-medias-fran%C3%A7ais/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://acrimed-nantes.org/article/carte-proprietaire-medias-fran%C3%A7ais/</guid>
      <description>Douzième version de l&amp;rsquo;infographie des propriètaires de la presse et des médias français La douzième version de l&amp;rsquo;infographie évolutive sur les propriètaires de la presse en France a été mise à jour, en collaboration avec le monde diplomatique dont la première version a été publiée sur acrimed.org le 6 juillet 2016.
À Nantes et ses alentours, nous retiendrons que la plupart de la presse Ouest France, Presse Océan vit sous le contrôle de la Famille Hutin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journalisme et Investigation Locale Lundi 5 Fevrier Nantes</title>
      <link>https://acrimed-nantes.org/evenement/journalisme-investigation-locale-lundi-5-fevrier-nantes/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://acrimed-nantes.org/evenement/journalisme-investigation-locale-lundi-5-fevrier-nantes/</guid>
      <description>Le journalisme d&amp;rsquo;investigation locale existe t-il ? Alors que les fuites massives de données et les lanceurs d’alertes semblent depuis ces dernières années reconfigurer une partie du paysage de l’investigation journalistique, quelles formes le journalisme d&amp;rsquo;investigation locale peut-il prendre aujourd’hui ? Entre l’historique proximité de la presse quotidienne régionale avec les élus, et la volonté politique de certaines collectivités de circonscrire le débat public au travers d’une présupposé « démocratie participative » quelle place l’investigation locale peut-elle prendre aujourd’hui ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contactez Nous</title>
      <link>https://acrimed-nantes.org/contactez-nous/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://acrimed-nantes.org/contactez-nous/</guid>
      <description>Vous pouvez nous contacter sur le répertoire du projet</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mentions Légales</title>
      <link>https://acrimed-nantes.org/mentions-legales/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://acrimed-nantes.org/mentions-legales/</guid>
      <description>par Acrimed Nantes, 2018
Le site acrimed-nantes.org est publié par les membres nantais de l’association Acrimed, 39, rue du Faubourg-Saint-Martin, 75010 Paris. Il est hébergé par Netlify.
Rédaction des contenus : Guillaume Getz, Benjamin Lagues, Jonathan Pansiot, Nicolas Servain.
Administration du site : Jonathan Pansiot.
Sous Licence Creative Commons, les articles et informations publiées sur le site de l’Acrimed appartiennent à leurs auteurs. Leur reproduction est autorisée selon les termes du contrat Créative Commons disponible ici.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>